嬰兒生意好賺？美國也陷人口危機！公司前景告急

05月18日(五) 20:52
（Getty Images圖片）
（Getty Images圖片）

全球人口危機持續！除了備受關注的日本及南韓，外國傳媒報道，美國嬰兒出生率已連續兩年創新低，延續2008年以來的跌勢。最新數據顯示，2017年每1,000名適合懷孕的女士當中，只有60.2名嬰兒，按年下跌3%。

由於這批嬰兒將來也有機會做父母，但數量必定少於上一代，加上人類愈來愈遲婚，換句話說，出生率只會繼續下降，這令提供嬰兒產品的公司感到不安。

著名尿片品牌Huggies的製造商Kimberly-Clark一直擔心出生率下降，今年1月，該公司宣布將在全球裁員13%或至少5,000人，以降低銷售成本。該公司行政總裁Thomas Falk說：「在2017年，美國和南韓的出生率比預期更差，已不能鼓勵已發展國家的媽媽使用更多尿片。」此外，Pampers製造商寶潔(P＆G)及嬰兒奶樽製造商Playtex都宣布銷量下跌。

世代動力中心(Center for Generational Kinetics)主席Jason Dorsey說：「嬰兒出生率下降已橫掃全美國，令眾多生意受影響，有些是即時影響，有些則在未來5至10年內顯現，原因在於嬰兒數目減少的影響是一環扣一環，例如：尿片製造商、玩具製造商、兒童食品商、汽車兒童座位製造商等。」

事實上，著名用品製造商強生(Johnson & Johnson's)自2011年以來，嬰兒護理部門的銷售額跌了20%，現正重設計新的嬰兒產品，以符品新一代母親的口味。

究竟人口危機有幾嚴重？美國自2008年起嬰兒出生率已下降，接近1958至1968年的舊紀錄。目前更不堪的是，現代年輕人愈來愈遲婚，30多歲才結婚是「正常」，使嬰兒出生率只會更低。

發達國家出生率破新低+發展中/第三世界國家繼續人口創新高

比d中國蝗佢囉

香港人太多人

美國已經係所有發達國家中出生率最高既國家

而家啲後生唔捱得吖嘛
咪用晒啲精神時間去捱囉
仲生咩仔

而家女人話太早生仔冇哂自由

禁condom囉

美國都咁

人口大國日日生生生
又贏

D尿片賣比老人家咪得

尿布比較環保

我自己一個生存都覺得痛苦
唔通我生多個出黎一齊受苦咩
有錢就話姐，窮撚生左出黎咪又要一齊捱
窮人生仔好自私

依個年代應該冇咩人用啦?

學大陸咁, 條褲剪個窿

大把窮人生活艱苦都駁命生啦

2017年每1,000名適合懷孕的女士當中，只有60.2名嬰兒